全球第二大基金領航撤出香港 亞洲總部遷至上海

全球大型投資管理公司、標榜低成本指數投資的領航（Vanguard）宣布，撤出香港及日本業務。其中在本港，領航將在未來6至24個月，逐步退出交易所買賣基金（ETF）、強積金及指數追蹤投資業務。集團解釋，其戰略重點為個人投資者，但本港業務以機構客戶為主，在定期檢討後決定撤出香港業務。

領航指出，由分銷的角度來看，本港更適合發展機構投資者業務，個人投資者市場規模不足，難以支持集團營運。不過，當日後市場結構出現變化，不排除重歸香港恢復服務的可能性。此次變動，領航將裁減大部分本港職員，只保留少數員工在餘下時間繼續為客戶提供服務。據悉，領航在本港辦公室約有50人。

在港6隻產品將除牌

自2013年起進軍香港ETF市場的領航，至今在港共發行了6隻ETF產品，交投並不活躍。有業界人士指出，若發行商要把ETF除牌，一般會在30日前發信通知客戶，若客戶仍繼續持有，將按照除牌當日ETF的資產淨值，向客戶發還投資金額。

領航強調，撤出香港並不代表本港失去增長潛力，認為香港仍是重要的金融中心和國際資本市場。港股依然是領航全球多元化基金的重要組成部分，「滬港通」和「債券通」也將繼續為集團提供進入A股和中國債券市場的渠道。

香港投資基金公會行政總裁黃王慈明認為，投資管理公司退出或進入本港市場，均屬於正常商業活動，毋須過度解讀。她表示，業界正期待「跨境理財通」的落實，為內地投資者提供多元化資產配置服務，香港仍有獨特地位和角色，目前沒有聽聞公會的會員公司有意縮減在港業務。

岩架啦直接去支那啦
反正都係請成堆支那豬過黎香港
少幾隻支那豬仲好

番自己個竇死亡。